三年Audit狗

過左三月 作為audit狗稍為抖啖氣
不過點抖 肚入面啖氣 點都唔gur

小弟做左三年
由2nd tier轉到宜家做b4
叫做體會過兩者既分別

從一間無自己audit system既 2nd tier做
一開始同你講“我地on job training ”
其實真接推你去做audit
好彩senior(如果有)係個好人就會coach你
無既就等於入行就接近即刻in charge半隻job
OT無的士claim,無鐘篤

一年後，仲企到喺到既
一係好醒，一係飛機
但係最重要點做audit？no one cares
考試0 support兩科比你放兩星期溫
之後同你講唔pass既比多幾耐假你都唔pass

去左另一間有audit system既2nd tier
考試假多左，起碼有得claim ot的士錢
都係無coach，因為條team上面已經無晒senior
但係久唔久就會聽到老闆好開心咁同人講又接左隻大job lu
Manager聽到都走完一個又一個

一年後，黎到b4(non fs)
Interview 開門見山講“我地好wok ga wo”
預左 就睇下wok成點
⋯⋯
到今日，我好懷疑我人生仲要過幾多咁既日子
二月頭開始每日四五點
都算⋯⋯因為job無fee⋯⋯成三個月比左24個ot鐘
每日同你搏命，週末比埋你
屋企人唔見，情人唔見
我都唔知為乜要搞到咁辛苦自己
錢？計番時薪最低工資都無
經驗？垃圾job cv都寫唔到
為既只係幫間firm賺既audit fee
但付岀最多既 只係分得最少

一路做audit一路會有人催眠你
做audit係咁架啦
OT？未過2點唔算OT
訓三個鐘好多啦

大佬係咪真係奴性咁重呀？
真係比人揸到盡然後一句？
“呢行係咁”就合理化一日花二十個鐘做野
仲要求身邊既人都要跟住做

上面啲人只係識得諗點樣刮多啲audit fee
推高啲個recovery rate
得閒岀黎講下“呢行係咁”“後生仔捱下啦”
請多啲人？👨🏻‍💼nonono 無fee!
接少啲job？👨🏻‍💼邊個岀糧比你！

呢行都算係一個大行業
個個做到半夜三更人所共知
但係點解仲可以維持住呢種工作風氣
比人揸到盡都可以一句呢行係咁安慰自己

過左呢幾個月身體開始岀狀況
認真為自己考慮下
仲值唔值得留喺呢行

最後，聽到有同事講
宜家唔岀名既2nd tier根本fg都請唔到
Speed呀 ive呀識得計數就請
香港既fg都醒架啦
無謂要折磨自己
不過宜家公司真係好多大陸人
除左full time十個intern有5個講普通話
唉 香港auditor 自求多福吧

Ps 四月又係wok job⋯⋯點捱落去⋯⋯

啱呀真係唔係人返 所以讀完書諗左好耐最後搵左其他工做

跳糟去做internal audit. 好穩定得多

唔明班友係點捱

你自己捱唔住 唔好覺得人哋同你一樣

樓主做咩要入呢行

成個月最開心果日咪出糧果日 其他日子好似想死咁 但係做得big4都係想快d拉高個人工之後再走 好似拎左之後d時間而家用

幾錢個月

錢？計番時薪最低工資都無

好假 當你25k 人工

當你一星期鐵人ot 到120小時好未 （返足7日，一日返17小時）
25000/480 =52都高過最低工資啦
吹咁大仲 學人做 會計

大前年經濟唔好時，成個會計部cut人頭第一個係internal audit

識人成個月無返個屋企

好似聽人講sen ger , 7~8萬一個月,咁高人工7*24 是常識

AUDIT係支出, 緊係要壓榨你地啦.
唔通壓榨個客咩, 做啦屌

怪就怪自己fg入唔到big4
行業風氣差 起薪低 依家big4根本好易入
唔係pac major grad既入都大有人在
如果你fg入到big4 頭3年都係咁捱
但起碼算係見到終點
捱夠4-5年可以過到番人既生活+人工高啦 (考到牌既話）
你依家咪要比big4 fg捱多2年

捱唔捱到睇你真係為乜番工

有人為錢 有人為踏腳石 有人為做partner
佢地係心甘情願咁為搏命

但係如果只係普通想打份工
Work life balance
一定捱唔住

EA 咪一樣cut人，每年cut fee 就book 少個人頭😂 圍番肯定IA 穩定得多

因為個degree因為錢因爲唔爭氣

Ching既然認清楚形勢
做咩仲願意繼續比人揸

之前做過big 4 non fs audit intern 之後見到個個做到成隻狗之後 立即轉major grad job 就算做officer 都唔會考慮big 4 audit

其實點做到一日工作17個鐘

你講得好岩 fg請一定要入big4
唔係會浪費好多好多時間

行業風氣仲要差到咩地步

識人外國big4做
Manager係趕條team收工
最多ot 11點

我知道各行業喺香港ot已經係文化
不過人工又係咁多 盲目咁落去 意義可在

無架啦 每日都搵緊工
只係有點迷失上黎分享下
或者有同路人明白 或者無

點都好，當你一路番工就會慢慢發現自己真正中意做既係乜嘢

咁樓主捱多2年都到終點啦

岩呀 所以越黎越少(香港)人做

其實我覺得分分鐘香港big4 養埋外國big4

就係因為有自己原因所以先會捱到

你都識講普通 咁想hea仲點會揀喱啲

跳去commercial account 仲好啦，間間公司都有account 但internal audit咁少數，career path又無咁好有幾多個CFO係ia出身呀

為咗個牌點都要捱3年啦

行已轉

賣身

你覺得自己做到CFO 咁梗係account 啦. 正如你覺得自己做到partner, 咁梗係留番係EA. 人唔笑，你隻狗都笑緊喇

而家講緊求穩定，做番咁上下年資r 個Manager 位慢慢坐. 咁你話IA Manager 定Account Manager 個位既地位/獲氣 邊個少d 先

Audit 返幾點？

我做緊commercial IA
Department 由20人加人加到就快30人
最盡可以上到 IA director 叫做可以同CFO 平起平坐

你一定係大公司，幾多成飛？

好老實，有幾多間公司可以有咁多資源比IA？講穩定就無理由講偏風嘛，同埋IA地位高無獲氣？作為一個難聽d講句屌人為主嘅工作，同事個個覺得你多撚餘阻住地球轉，比人撚又受氣，對上對下d politics 不知幾多，一個唔該公司爆大鑊，你估真係一句我地係reasonable assurance 唔係absolute assurance 就甩難咩.....

利伸: 出左commercial 做IA接近10年，MNC港資都做過

Ching 想問 big 4 non fs audit 轉去bank做 IA 可能性係咪好低？

三四線嘅finance 公司可能會請嘅
依家fs audit都周街都係啦

過來人話你知好睇運 peak 大把人7,8點放工
你覺得wok 不訪跳去另一間

以我所知 non fs 都有bank 收做reporting

樓主返邊間？

閪job 伏job 點都有人接ga

IT呢屌你老母？？？？

樓主 quit 啦
斷估你身邊d 同事大部份都覺得ot好chill, 好有意義之類。

你未被同化，我恭喜你。

呢句真
見到好多人enjoy夜晚搭的士收工好似好高級咁

壞腦....

Non fs Auditor workload 係重
但最激氣 你做哂手頭上所有野 只不過係個client accountant 扮忙 唔比料你 拖住你

衰d講句，你入得big4預左wok 啦？

audit根本係狗也不屌

Accounting 番9-6，計返每個鐘人工咪同audit差唔多
咁我仲可以得閒約下女食下飯，星期六日出街玩都得

做地盤好過啦

accounting 由低做起可唔可以4年上到4,5萬？
依啲叫勞力買時間 用3,4年極速提高自己價值
衰啲講揀得做audit 都預左wok
audit 已經算係付出同收獲成正比既職業
但前題你一係個人好好運 一係個人捱得

唉 共勉之
祝各位離開audit 可以搵到份高薪厚職

講真 依加80後尾90後前個班都上哂位 mgr senior 尾
已經叫好左 起碼同聲同氣
同埋大家都明 唔想ot 已經少左好多陪坐依啲垃圾culture
我覺得

得罪講句
Audit 狗未一樣 攤長黎做，book 鐘
根本成行都有撚病。

認同係病態但其實真係會篤得足咩
做得曬，有得走，邊個會自wok

second tier做緊
一日做十幾個鐘
星期六同日都翻工
2月到3月淨係放左一日星期日咁大把
當你以為付出好多?
who fucking cares
上面只會繼續屌9你做錯唔識做
我時薪仲低過最低工資

OT? 食剩咪比你囉

點解同TEAM同GRADE既人可以無野做條條FING
自己就WOK到狗咁
佢唔出人工架?

呢刻o爆t
就係為咗以為唔撚使ot
出去又好pay
先苦後甜姐

篤唔篤足，真係你地先知
純碎係某d project 同過audit 狗交手

點解要ot咪就係請唔夠人
但係班人唔會咁諗

好彩我一入行有行做big4 advisory
Audit 真係好辛苦尤其2 tier

利申：unsw a&f grad

我屌你老母呀 聽唔聽到呀？ 係屌爆你老母呀

Between 唔係做呢行 不過睇到啲柒撚懵懵俾人揸撚住個袋扯到上心口仲要好似好撚enjoy咁就忍唔撚住要屌撚腫佢

屌撚爆你老母個臭西呀雜種仔

3成左右 每次飛2-3 weeks
叫做穩定工作時間 穩定人工增長
升職要睇上面有無人走
不過 間中有人會調落subsidies 做FC

巴打，要搵錢既肯定唔係做audit，係做finance
呀

捱三年升官發財唔通唔捱？

人哋外國嗰啲鬼佬係高級人種又點同
點可能忍心叫班高級人種捱咁耐OT

講完唔明人地點解要做跟住自己又繼續做

有乜問題
鬼叫班鬼佬係高級人種咩

同路人呀
我係18 acct fg
3大
依加做緊commercial
但其實有d後悔

On9
知唔知咩叫前途

Exactly

我都拖緊人野
要驗證inventory value俾佢

我係fg
做左半年commercial
有諗過做audit
畢竟commercial 無前途

先利申， non fs audit 做左都幾耐下，

師兄，睇黎你入世重未深。呢行真係好撚多自wok的人， 特別係mid-join senior。

其實呢行根本係病態， 最大問題係d人其實根本唔識做。階級觀念又重，唔識又唔敢問。

成日話咩ot o好耐， 就係個senior冇料又要扮有料， 唔識做又要扮勁搏表現，可以點？
結果咪就係個個做晒又唔走，做唔晒又唔走， 講到自己好wok敢。日日3/4點走 第2日番11/12點， 有咩為？就係為左塑造一個好似好wok的形象，但其實敢樣做野又慢又冇效率，出到黎樣樣野都錯，又要搵人救火。結果迫走埋正常識野果d救火隊。講真你識做野，交倒課，邊個理你幾多點走，你wok就好，咪wok撚走埋d正常人。

兒家FG 開始請唔倒人， 人又走得勁，之後要頂人數請勁多2nd tier mid join, 搞到個文化愈黎愈變態，上次放左條友番去，佢問我番去洗唔洗掛機掛到兩三點

唉，其實呢行都真係早走早著，wok job 不及 wok 人， 如果大家冇我咁好彩，遇著d人都係正常人， 果斷R la。

係
有男同事三十尾仲係acct assistant

有冇諗過做三四年之後跳出來做之後有幾高人工？
會計係一個專業
考完牌之後可以稱得上係專業人士
Finance 呢？

但之後加得減
我係commercial fg，依加人工多過big 4少少

緊有呢d傻9係到。
唔係話前途唔緊要
Big 4狗（由其audit 狗）最反智個樣係吹到 ot=必須，有前途既表現。

講真，有冇必要咁wok,大家心知肚明啦。

幾錢人工

越黎越請唔到人 某程度上係因為越黎越多後生著重work life balance ,加上佢地上一代父母幫佢地努力，家庭財政算穩定，唔洗咁博

最緊要wok 完三年之後升官發財咪得囉

都算⋯⋯因為job無fee⋯⋯成三個月比左24個ot鐘

所以窮撚都係冇得簡

我隔離team有同事(acct assistant)做呢樣，日日準時變工

我都係acct assistant, 不過同佢唔同team, 我做coating, 日日8點走

我點會知

risk?

最ON9班人係左一句專業右一句專業
你自問下你時薪邊忽專業啊?
將粒數塞黎塞去叫專業?
我唔覺得做AUDIT係一個專業喎
人地比錢你你咪簽clean report囉 thats all

我認依行係有好多自wok 狗
但其實越做到上層 你面對既野就越多 面對既人會越黎黎多
係真係會做唔完 需要OT 去做
利申：有得閃一定叫人閃唔會留人

我係fg commercial 有諗過做返audit
係咪易d?

其實都係俾人做臭晒個名， 有少少家底的俾人都唔會想入黎。結果咪淨低一堆反智的人入晒黎。

點解咁多人都捱到...

三年之後考完牌跳出去做時薪唔專業？
audit除咗質素之外仲有professional judgment!

巴打你應該唔係big4?
dtt 同pwc peak一個星期比人篤15至20個鐘wo

去到買樓嘅時候有冇得九成按揭咪知道咩料囉

你指我？指樓主？

你真係識module a同c的野先好入，其實audit唔係咁易，大把人唔識扮識，結果走左勁多路都唔知d野岩唔岩。

要Mindset 清楚，做呢行先唔會咁辛苦。

見到個
巴打 做advisory
但lm 話讀unsw
真係睇到打冷震
個位巴打應該真心鐘意做

因為窮，完。

大把有牌轉出去below 30K

我唔知你係應緊樓主定講緊自己 sor

香港大把人無牌 咪照買到樓

有牌 代表d咩， 兒家周街都係

係香港個問題啫，去外國做啦

樓主做既第一間firm係咪h記

捱幾年啫，捱完轉出去，你可能做到同齡人嘅上司

Big4 3–4 年exp 有牌出去低過30K嘅話咁做乜野要跳出去做同埋使乜捱咁多年
諗下都知

下 我真心無見過wo...
依行轉出去timing 得兩個
一個3年拎牌s1 走人 點都最少有30k
一個玩多2,3年 s3,m 出去

其他果啲fg 入黎玩一兩年捱唔到就唔好提

我意思係專業人士嘅定義

依行24/7 都有人走嫁啦

咁你講咩九成按

你個間真係2nd定係扮2nd 既local阿

專業人士個名從來都係拎黎打飛機，
有料冇料你估真係靠個牌黎睇？

想走

做得呢行 都無人係想做死一世audit
做audit 留得係到都唔係勁 勁既都跳晒出去/等緊timing跳

樓主你由2nd tier轉兩次 入埋b4 做左3年audit
乜你仲未睇清入b4 audit係踏腳石咩？

覺得唔值得 咁咪轉工 唔捱得咪唔好捱
只可以講 要長視啲 唔好咁短視覺得一個peak就好想死

岩，年年都一堆人考完牌，唔通仲咁大需求咩

Big4 exp先至係重點

我估樓主應該一開始係hXb 果啲垃圾firm 跟著bXo /sX 再入big4 ocean team 做p com

老實講， 呢行學倒野的，
如果你真係明呢行玩咩，
會計準則係呢行的規則，
係呢個空間點樣幫倒個客就睇你功力
如果自問日日都係做緊d on9 procedure
單係分是非黑白的，
要走就及早。

經驗同職位未夠去到可以玩弄準則
但workload重, wok 無假放
無life

專業人士先可以做到九成按揭呀嘛

絕大多數

讀緊嗰陣唔知呢行係咁？

四大再加埋個牌先至係完美
淨係個牌用處不大

睇下以前啲樓價有種悲傷感
以前個堆做big4 既應該輕鬆買到樓

audit 都已經水尾 , 依家係工程同IT 9 時代 ,

fg入big4既人wok極有個譜 識放過自己放過人
但班mid join sen先最仆街 係又wok唔係又wok 諗住加班=表現 帶埋d 19 2nd tier文化入黎
見過9成wok job 既 sen都係mid join
正常peak season 應該係announce前三星期12 最後一星期放2-3 六日唔駛係基本

有時食飯，會撞到d bdo ，聽到佢講好wok
我一定指撚住佢地黎笑

四大都有好多垃圾job既，唔通ocean team出黎同FS一樣咩要係有牌+大job仲要個人醒目出路先勉強比較好，但係絕對唔係完美囉big4大把攞咗牌既都係咩都唔識做啦
利申big 4 return offer

做左五年留名

依個真 更加既係cpaa班垃圾
班友伏既指數真係五粒星
我唔明點解成行仲唔ban cpaa

四大講嚟講去都係講audit tax 嗰啲㗎啫
大job同埋個人醒目我又覺得唔一定需要
額外嘅嘢例如有老竇啲人物仲緊要

澳洲會咁出名點可能ban 澳洲啲會計牌
諗都諗到啦
仲有ca aus

老實講 有料既人有得揀自然唔會做audit
而冇料既人唔做audit 就會乞食 但做audit反而可以輕鬆30k 你揀邊樣?

呢個年代有條肯挨就一定搵到錢既路已經越黎越少

現實的我
announce前三星期1-3 最後一星期放2-5 六係基本 日係有時

出名咩？ 出名易考呀？ 班友考撚完可以連一啲基本會計知識都無 更唔好講standard
成件事好撚痴線

垃圾大學生表示咩都唔識

一兩年捱唔到做咩好

jun 你就預左無say 架啦
都係睇運睇下你遇唔遇到個好senior

Fg做左半年second tier 覺得學唔到野 好想跳番去big4

R下hea job抖下 唔好chur咁盡 識下其他senior

你咁諗啫，出面班HR唔係吖嘛淨係FI 藍紅籌 SME IPO audit出路已經唔同，non-fs跳出去fs咁計10個都淨係可能得1個啦，RP出路有著數呢d吖媽係女人既野講黎都無謂啦有邊行唔係咁

我就係見到edpk secrets怒屌cpaa之後果斷報qp

FS出路其實麻麻 銀行IA位無咩前途又低pay
listed com既FM/AFM仲high pay過銀行

澳洲做嘢果班big4友咪又係考cpaa 同埋ca
又唔見班鬼佬屌

Non fs其實出黎都唔知有咩好做，跳去client到只係由q人嗰個變比人q又唔係guarantee年年升，我覺得最好出路其實可能已經係 big three credit ratings analyst

其實成班人咁累
點解唔早D放
第2朝精精神神
做野仲爽手仲有效率啦
好過係到死磨爛磨

仲有我自己就諗住考cpaa
本身澳洲畢業考完之後可以直接轉hkicpa
一舉兩得

我自己就澳洲畢業
我自己考完cpaa就可以攞埋個hkcpa

d人係深夜真係唔會覺得攰先癲
係朝早叫佢10點起身都好似想殺左佢咁

今年澳洲畢業 之前一直打算入行

求屌醒

Pwc篤埋E-learning 就有可能
唔係隻隻job都有咁多ot派

要清q

過左某個時間真係會無左睡意
但嚴重影響第二日嘛

好似話考會計牌一定要係Audit做起?

除左big4 無邊間公司guarantee年年升架喎

Audit 真係🐶都唔屌。做IPO 果陣 audit fee 就收得最少，但係有要比banker 律師圍著屌。

如果你係真心講嘅 我勸你真係收下把口 係咪要日日有白車上黎接走同事先叫捱到？

咁你都有返咁上下年資
hkicpq 好似15年就ban 左cpaa互認

1. 真係睇運
我成個peak o咗三十幾個鐘咋 (8，9晚左右)

其餘日子7，8點閃得
篤鐘又篤actual 爽爆
聽日又返10放6

2. fg入唔到b4唔好哂時間入啲垃圾firm
轉行好過
你咁樣白捱多人地兩年

3. 明買明賣
做3，4年保你40k
先講緊27歲左右
算係咁啦 一份門檻咁低既工有依個數算唔錯

你要知道出邊好多工捱完都可以冇保證

Ching你好，我真係好同意你講既野，尤其是，交到功課，邊個理你幾多點走，但身邊遇到ge人，好多都唔係咁諗...

而我覺得自己屬於唔算識做既嗰類人，但我好想成為識得做亦唔會自wok既人唔知點入手

我喺2nd tier做緊第二年，大部分senior都係叫我跟返舊年做過既野做，拎過既野拎，但有時會唔明點解要咁做，又或者遇到新野又唔識點做。我知道做呢啲野，係為咗拎一啲證據去證明個客ge數係岩，然後出份report

但我要點樣先可以更加識做，而唔係磨爛蓆唔走

我諗依到好多都係fg 初初入行
慢慢佢地先會明 or 捱唔到quit左唔會有明果日

sorry 原諒我見識少 我遇親cpaa 都係伏
可能係我唔好彩

unsw fresh grad > big 4 advisory

2015 mutual recognition agreement (MRA) takes effect from 1 July 2015 – 30 June 2020.

CPAA members in good standing who (i) are registered as associate members
(students) of CPAA in Australia or Hong Kong on or after 1 September 2015; or
(ii) were registered as associate members (students) of CPAA in Australia or
Hong Kong before 1 September 2015 but failed to pass the CPA Australia CPA
Program in Australia or Hong Kong by 30 June 2019, can apply for membership
of the Hong Kong Institute of CPAs if you have met the following requirements
under the 2015 MRA

下 2015之後既你要轉hkicpa member要考hkicpa 個final 架wo

點解澳洲big4 嗰班人又唔覺得伏?????????????

this?
4. You have passed the Final Examination (FE) of the Institute's QP?

thats why u are in 2nd tier

Audit已經難頂
連big4都入唔到就 2nd tier請唔到人好正常

yes

會唔會整花晒自己個底?

係local firm 到做左4年 都係ot到傻 人工唔工 keep住365日都忙

做左年幾local，兩個月前裸辭
到而家唔知條路點行
唔知係咪搵big4/入second tier再轉 big4好

慳返啖氣啦
個個都預咗做3年就走
邊有人有心去改變呢個垃圾文化
上咗岸果班坐享其成 你唔遲走佢又點有得早走呀

初初入行更加要明自己做緊咩 如果唔係加班真係哂時間

唔會 好多人禁制仲快過個底花左

正常要考四個

e+ aus grad + cpaa 淨係考一個 modules only

易考既試水平參差就緊
不過大家都係為個Q pay
你澳洲畢業返黎又唔諗住將來做partner
拿拿林考完個牌儲夠經驗咪算囉

知唔知BDO行情本身都有心理準備做狗 但見你講到咁

我諗住留低喺
真係無得唔做CPA
但我未考都覺得伏

要考FE and 去上求奇一個module 既workshop

CA為主
CPAA為副啦 不過都有人考

淨係考一個好容易啫

final exam 係唔係考返你讀果個module?

睇職位黎分花紅吧！

i would say both !!!!!!!
i think in aus cpaa >= ca

.......................................

而家已經跟緊一個RO 做野, 但唔係audit 出身....

你試下FE 先啦
FE先係重點

睇運姐，我1-3月日日都返11放8

不過2nd tier

FE 係4個module 混埋考 上下卷一共考六個鐘
新制唔識

should be cpaa = ca

同意，就算係AM，玩accounting standards 都未到我哋level 啦，起碼要sen man先有機會同partner 加technical team partner 玩standard。

唔好玩啦
CA一定>CPAA
CPAA想轉CA要至少10年經驗

唔係
FE = 4個modules 都考
但主要係special topics

咁嘅話唔係就同重新考過成個hkicpa冇分別?
只是讀小三個module但係要考晒四個module ==

開始搵工未

所以咪姐係hkicpa 間接唔認cpaa 囉 講咁耐你自明

諗多左
政府officer grade 邊有得claim

好多考極都考pass唔到qp嗰啲人先轉考cpaa
同意佢哋好伏。

由入Firm 開始搵到依家啦

如果搵到工唔夠3年照走

但係我又好想考cpaa or ca

鬼佬 always > asian

你考ca 咪得 hkicpa 同ca 係互認 唔需要再額外考試

態度正確啦
能力越大 只會越wok同食更多同事唔食既屎
而且big 4奬勵制度垃圾
博盡命拎個high/top pay日日OT到唔知幾多點先多得雞碎咁多
倒不如拎個normal pay 訓多幾多鐘好過啦
反正audit現實係先有結論再搵証據
做到幾完美同垃圾個結果都無異

真係靠死頂，同自己講好快就會完依啲非人生活。積極搵工

重點係你係女 尤其係靚女係極高機會high/top pay
依個社會就係咁撚黑暗
你ot 到仆街先有high top pay
人地日日輕輕鬆鬆放工去做瑜伽 做gym

考好QP先諗CFA

見到我個邊個a2 high pay巳經要做2隻1人job
得閒無事就比人踢去ipo救火
成日見到佢6,7am先offline
有得揀真係寧願low pay無人book日日準時收工

有棍真係原罪
搬搬抬抬又係你
捱夜救火又係你
但對唔住 靚job/OT鐘冇你份

而家輕鬆咁多都捱唔住

點解覺得fs job 就係好
如果你係fs team , no offence
除左話轉銀行工
其實呢行玩緊好多ipo之類
Fs experience 係冇用， 外面請fc又冇用
做落又唔一定早收工
所以成日都唔明點解人地掛住fs就高人一等敢

一早講左點解
就係班廢柴
唔識又要扮做得多野扮wok
好似最後錯左係因為做唔切而唔係佢地廢
而佢地做到咁夜就好似好commit敢
簡單d 講 on9 logic

我做咗兩年audit 9先識醒

做細local ot無補水 拎考試假又同你R

壓揸你 頂頭呀姐比啲又大隻 又惡頂嘅job你

自己就做細job跑數

一路ot做job 一路諗 到底我喺度做緊乜嘢?

我好辛苦 好想走呀!

"行係咁㗎啦” 我真係屌佢老母臭閪

要幾低賤嘅人先可以講啲咁嘅嘢

後悔自己咁遲先識走 當quit咗嗰下

成個人都鬆哂 即刻病咗幾日

自己唔算識做就問
我唔覺得有一個正常人會驚人問佢野
你搞唔掂最後咪又係佢食番
如果你個垃圾senior 只係叫你睇上年
咪問下其他你識/真係做倒野的人
唔洗理你個senior有咩感受
做每樣野最緊要明， 唔係俾你玩多兩年都係收皮

清q

你一定係被人呃啦。我嗰條仆街team3個月ot 日日去到两三點，點知最後得20個鐘ot! 仲要翻埋星期六日...dklm垃圾

敢我又真係見過 2nd tier的人本身係okay, 但只係冇運要走多幾年路的， 要睇佢的覺悟同做化

揾咁多唔代表要賣命
但唔想賣命轉工啦

見到咁多人踩話周街都有牌周有牌都below 30k
我真係係度澄清一下
首先，big 4有分blue blood定唔係blue blood
即亦即係係咪一入就入big 4,如果你一入黎就入big 4 做埋三年又考埋牌就係一個blue blood既 big 4 cpa,亦叫straight big4 cpa,咁你跳出commerical係almost 100%>30k, 醒既勁既35k都絕對唔難，有d 40k出去都見過（強調要blue blood 3年straight big 4 經驗 cpa)

如果你係2nd tier做左一年咁啦，再跳入big4都會discount做 A1，即係你係2nd tier（eg bdo)個一年既辛苦都白費，而你都唔係一個blue blood既cpa就算考到牌將來，好多大commerical都只請blue blood/straight big4 cpa，或者見你唔係blue blood discount過就壓力價

最後就係d 有牌但係冇做過big 4既，呢類人最慘，亦係大家所講既有牌都below 30k,好多做2nd tier 甚至local既考左好多年有牌但係完全冇big 4經驗 ，佢地都係會計師係專業人士，但係根本大公司commerical唔會請，要請都請blueblood先啦點會請冇big 4經驗既cpa 所以大家所講既周街都有牌好多都係呢類冇big 4經驗既cpa佔據

所以其實big 4經驗遠遠重要過qp個牌

Blue blood stiaght big 4 cpa>non-blue blood mid join big4 cpa>冇big 4 exp cpa

咁你可能諗嘩屌，咁唔係blue blood一開波就入big 4咪好慘 又俾人睇低一線又要俾人discount

係呀，親生big 4仔就好似有血繼限界咁，人工同前路同成正比，唔係big 4既就只好似李洛克咁幾努力都總係唔夠有寫輪眼既佐助打咁

你可能覺得我講得on9,但依家audit真係咁，mid join一定係俾豬頭骨黎啦，好野橄係留俾親生，點解條水要請人，就係多人走咋ma,點解多人走丫，咪就係wok咋ma

呢行真係痴撚線

點解我之前公司個個遲返準時走
lunch 食幾粒鐘

所以其實唔係話audit狗唔好做
但要係fg 就要big 4 offer,是但一間都得
如果唔係second tier既話之後入big 4要discount,做mid join又要做wok job, 而second tier 通常wok又冇ot 鐘
樓主既case係因為second tier先，mid join左入big 4 都分去wok個水，再無限loop

所以唔係fg big 4 offer應該做其他行業認真

樓主睇到希望唔好介意，但我係希望fg可以睇清事實再諗audit係咪真係岩自己

認同 mid-join 係外面俾人睇的形象會唔同,
但wok job 呢句就見仁見智，
我做咁耐， 冇一隻job 唔辛苦，
你估番政府工9hea咩，
但最緊要係有冇wok人，
做呢行的就知wok人遠比wok job大獲

有meal allowance 有 taxi allowance 有ot 鐘數任你篤
第二日十點十一點先番，番一陣又食兩個鐘，晏就先開波
有時個客拖文件個日又hea過左
好老實大把人慘過做audit啦
邊份工唔辛苦，big4 福利算幾好，得閒有野食，有運動堂上

有無巴打知pwc cmaas wok 唔wok
前途又得唔得 都見有人之後跳corp fin

冇人逼佢哋做㗎喎，明知咁辛苦
如果真係做到入醫院佢哋都唔辭職係咪佢哋問題先？

跳出 Comfort-zone，人生唔應該係咁。
祝好運。

咁就係有啲人肯捱，有啲人捱唔到㗎啦
大把人因為高人工捱到病
就算你揸爆春袋叫佢辭職佢都唔會
你講得出喱啲，都唔係等錢開飯咁你就收皮啦

Big4係勁 但未去到非入不可 何況要頂得順入面階線同social文化唔係個個都得
自己做上市都見唔少fc fm係second tier出身 何況big4出到黎係得個名 有一半人入去頭兩年淨係做一兩個items/少少toc 根本冇咩technical既野做到

PwC FS 大把人個個月篤爆36個鐘，再補有薪假

EY全Team 1-6月坐底一個星期16個鐘都係咁
雖然你篤16個鐘都係蝕比佢

其實係因為成行缺人big4變到易入 只係依幾年既事
佢地新入行咪可能有錯覺
小弟13年grad 個陣 poly , city 都難入big4
唔少都一開始係由local 2nd tier 開始
個陣big4 真係大部份收三大
再遠啲年代我相信正常其他八大grad 多數都係入 2nd tier， 個陣2nd tier仲係會揀人
咁依加既fc fm 咪多數係果個年代出黎入行
咁好順理成章個pool 入面都有為數唔少既人係2nd tier 背景

好彩入到financial advisory日日七點前走

無知問一問，non fs 係咩意思？

小弟將來都想入Big4, 所以呢個post真心有趣。thx 咁多位巴打

個人覺得係依行想唔wok 最緊要要少說話少做事
唔好太過有存在感，唔好比人覺得你做到野
咁食屎嘅機會就大大降低

諗唔明點解咁多人中意番工做狗

Audit 狗最精境莫過於
Advisory 笑9 audit
Fs audit 笑9 non fs

睇埋上面，blue blood 笑9 non blue blood
笑撚左，做狗都再細分係未blue blood
但認同，big exp 加cpa 先值錢

做second tier仲慘撚過big 4啦

鬼妹入big4🤔

做李+ 誠個孫咪唔洗煩

猫你老母 支那畜

即係 唔係對 金融機構客既auditors teams

Big 4 不幸入唔到fs /fi audit 真心唔好做

搵到好工咪走
搵唔到咪玩夠3年先走

冇錯 做每樣野最緊要明！
我會再問多啲 唔想咁快收皮

屌你老味而家好撚高人工咩做狗就算係都係俾你用嚟睇病咋 唔好咁傻啦 要改變佢呢啲咁既仆街風氣 而唔係人地餵屎俾你就皇恩浩蕩咁追住食不過同你啲港豬講呢啲都係廢 啲奴性入哂骨慢慢捱啦

想當年 我係特登唔入fs,
點解成日都重有認為fs 高人一等

Mid join會wok係常識啦
親生仔好運可以日日收8點

而家含大鯨大都請
big4真係窮途末路啦

巴打唔洗咁激動既 大家同行都係討論下
唔講人工高唔高 捱唔捱 如果講穩定性
我覺得fg 入依行唔會話一個好差既選擇
因為出路多 人工又保證年年會大幅度咁加
你個人係勁既可以做做下轉入ibank 年中大把人係咁
同埋留意返13年到依加經濟基本上都係上行
如果下行既話 其他依加好風光既行業會點我唔知
但big4 有版你睇， 大獲到08年咁最多都係叫你無薪放下假 12年直頭無咩影響

依加midjoin senior 居然可以未q 真心痴線... midjoin 既意義就係救火 點解仲會收一班要放假考試既人

fg如果做住其他行先再apply下年graduated program入big 4會唔會好過做2nd tier再轉入big 4?

女朋友係big 4 audit狗
我已經好耐無見過佢
上隻job d senior已經因爲個濕9manager resign哂 佢變左最senior果個
隻job完左 個manager都咁要amend 焗住ot
佢唔resign得因為年尾先夠3年
我可以點做

都唔知點解要做audit, 完

香港反智真係慘，咁人地英國美國澳洲唔通讀完audit 入唔到big4就轉行
得啖笑

外國我唔知
但香港真係咁
Accounting 本身就唔係好paid
我當你入大公司由officer做起，捱八九十年以為到你升，可能就後降咗個後生過你嘅big4 撚落嚟
出面大銀行,保險公司嘅manager 以上十個有八個係big4 出身

分手囉

如果自己唔係audit狗千奇唔好搵gf係b4做

不過你地一齊左幾耐？陪佢等埋啦

咩叫唔resign得？出去簽唔得？its at her choice, 只係你唔夠份工緊要囉

做夠3年先正式係有牌會計師

考左試但未夠三年冇用

入大commercial 銀行 一定有人簽到比你
講到尾 真相係條女有鬥心 想到高人工啲
講完

我唔係audit狗
幾個月 熱戀期都未過
佢6月要考Q 咁嘅情況仲可以轉firm咩...起碼佢唔使翻大陸

唔係要同一間做夠三年咩

幾個月趁早收皮算啦

之後你有排煩

of cos not
3年3個唔同人簽都得

仲要未q 唔怪得走唔到

真相岩 我都明 唔知佢想幾高人工先夠
但佢都話q完拎到牌就quit
咁遲早都要轉行
依家高少少人工有咩分別

咁你做邊行？

點解會識倒佢
以為你地大學就開始一齊

唔係ao 既話 你條女又q 到年尾quit 再搵commercial 應該高人工過你 or 同你差唔多

緣份囉
答埋樓下 我唔係AO啦 人工高過我有咩所謂 但呢一刻佢的確underpay得好緊要
另外佢話高話有心quit 但我驚佢受唔住錢引誘

on9
咁捱得應該做地盤
打office工打到時薪低過最低工資，智商低過雞蟲地盤佬

都係個句 人個貪念係無盡
有兩皮想三皮 有三皮想四皮 無限loop
一年加一皮果個引誘係幾大
可能佢一來為保障自己 二來為你地將來著想姐
多啲溝通下囉

thank you巴打 連登有愛
另外想問下 以你所知同9估
audit人多唔多同出面行業嘅人拍拖

成日聽audit界都係揀圍內人/淫亂之亂

樓主pass 咗幾多份 望見終點未？

多數同返同行拍拖 結婚

仆街對未來條路好迷茫
利申 yr3 會計撚

屌 拎完牌轉ia有幾迷茫 辛苦3年

巴打第一間係H記?

應該得h 記咁仆街

真係好撚煩
條女靠男人養又屌
自己上進做audit搵得幾皮又話人貪心

作為一個打工仔唔爭取自己權益仲要同人地鬥低賤就係你地呢行日漸仆街既原因

利申跳出左呢行8年

辛苦 問過trader未

一 我無屌 講明唔介意養佢
二 佢連幾皮都無
三 一邊做到屌哂鬼要quit 一邊又想quit之後要搵翻人工差唔多嘅工 唔係無但難囉 ？ 有錯請指正
四 啱呀 做呢行都真係好撚煩

食得咸魚 抵得渴喇

你條女a2定s1呀？
你查下big4 個人工點加先
等一兩年去到s2連ot都四萬幾
你條女依家出去搵工可唔可以有依個加幅先？

查左啦 但佢要quit嘛
我就係唔知佢可以轉出去做咩先搵得翻咁多
可能無解

所以唔係為簽紙 攞牌
真係唔好入行做audit
commercial 好做好多
OT唔敢話無 至少無做audit咁痴線

FS其實好少笑鳩non FS
因為隔多幾年就知 FS出路好窄 同埋佢地都好wok 唔差得好多

依個啱，我都做左好多年big4（FS M3)，上年真係覺得太on9頂唔順quit左

咁大口氣 巴打本身有錢？
迫科做兩年q完 s1已經30 其實唔算低

咪又係狗
Advisory就真係想轉過去啦

有更好嘅選擇點解要捱依啲工

其實點解咁多人想做advisory?
出路好啲咩?

開心
有樓 兩個加埋搵5,6皮已經好好洗
生存係香港既終極boss 你都過左已經無難關

佢每個關於big4 or audit 之類既post 都會講一次

佢之前係第二個post 留comment 話自己靠老豆識人入左EY Advisory，但EY advisory 係Big4入面最廢嗰間，都唔明有咩好講

btw 起佢底見佢好似未畢業，難分真與假

生仔先係 到時搵幾多皮都唔夠使 我已經計緊生仔嘅支出...
私人幼稚園學費>=大學學費
養到大 天文數字
養條女真係無咁嬲..

靠老豆入 gs,jpm 就話姐
靠老豆先入到ey advisory
本身係未弱智？

前途差幾遠啊?

其實唔覺

傻鳩仲要吹自己做advisory

不過EY既所以唔意外

仲諗住唔洗考module 直接去考FE
Pass 到先算啦

咁考兩三次可能得嘅

做deal,m&a咪好囉
識人做advisory 係做control, AML嗰啲
寧願轉去做fs audit算

deals 應該好啲掛

份MRA 咁簡單都睇唔明，要人講咁耐先搞得清楚發生咩事

咁既閱讀能力應該考2+3次都Pass 唔到

除非佢可以帶埋老豆入去教佢點考啦